<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on IT простым языком</title>
    <link>https://kee-reel.com/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on IT простым языком</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kee-reel.com/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux. Установка и работа с программами</title>
      <link>https://kee-reel.com/linux/package-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kee-reel.com/linux/package-manager/</guid>
      <description>Если ты ознакомился с предыдущей статьёй, то ты уже умеешь перемещаться по разным папкам и создавать/редактировать/удалять файлы.
Однако, этого недостаточно для полноценной работы &amp;ndash; кроме работы с файлами мы обычно запускаем всякие программы: браузер, офисные приложения, игры и тому подобное.
Так как же на Linux ставить новые программы?
&amp;ldquo;Магазин&amp;rdquo; приложений Так как Ubuntu Linux является одним из самых дружественных к пользователю дистрибутивов (версий сборки Linux), в него уже встроен графический &amp;ldquo;магазин&amp;rdquo; приложений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux. Основы работы с командной строкой</title>
      <link>https://kee-reel.com/linux/basics/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kee-reel.com/linux/basics/</guid>
      <description>Скорее всего ты читаешь этот текст в окне браузера, а значит используешь графическую оболочку при работе с операционной системой. Сейчас ты открываешь окна и кликаешь курсором на кнопки и иконки приложений, но так было не всегда.
50 лет назад все пользователи компьютера видели перед собой примерно такую картину:
Представь, например, что даже какая-нибудь Евлампия Сергеевна из отдела бухгалтерии работала через командную строку, чтобы сформировать квартальный отчёт.
Окей, раньше просто не было графических интерфейсов, и у Евлампии Сергеевны не было альтернатив &amp;ndash; сейчас то зачем с этим заморачиваться?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
